\section{Plan} 

Hier sind einige Schritte, die Ihnen dabei helfen können, eine VHDL-Applikation für das TM FAST-Modul zu entwickeln, um das alte 
FM350-2-Modul zu ersetzen:

\subsection*{Anforderungsanalyse} 
\begin{itemize} 
    \item Analysieren Sie sorgfältig die Funktionalität und Schnittstellen des FM350-2-Moduls. 
    \item Identifizieren Sie die Kernfunktionen, die das neue TM FAST-Modul erfüllen muss. 
    \item Definieren Sie klar die Eingangs- und Ausgangssignale, die Kommunikationsprotokolle und andere relevante Spezifikationen. 
\end{itemize}

\subsection*{Architekturentwurf} 
\begin{itemize} 
    \item Entwerfen Sie eine modulare Architektur für Ihre VHDL-Applikation. 
    \item Unterteilen Sie die Funktionalität in logische Blöcke wie Steuerungslogik, Kommunikationsschnittstellen, Datenpfade usw. 
    \item Legen Sie die Schnittstellen zwischen den einzelnen Modulen fest. 
\end{itemize}

\subsection*{VHDL-Entwicklung} 
\begin{itemize} 
    \item Beginnen Sie mit der Implementierung der einzelnen VHDL-Module basierend auf Ihrem Architekturentwurf. 
    \item Achten Sie auf eine strukturierte und modulare Codeerstellung, um die Wartbarkeit und Erweiterbarkeit zu erleichtern. 
    \item Verwenden Sie VHDL-Sprachkonstrukte wie Prozesse, Signale, Typen und Pakete, um Ihre Applikation übersichtlich und 
    effizient zu gestalten. 
\end{itemize}

\subsection*{Simulation und Test} 
\begin{itemize} 
    \item Erstellen Sie umfangreiche Testbänke, um Ihre VHDL-Applikation gründlich zu überprüfen. 
    \item Führen Sie Simulationen durch, um das korrekte Verhalten der einzelnen Module und der Gesamtapplikation zu verifizieren. 
    \item Testen Sie die Applikation schrittweise, um mögliche Fehler frühzeitig zu erkennen und zu beheben. 
\end{itemize}

\subsection*{Integration und Validierung} 
\begin{itemize} 
    \item Integrieren Sie Ihre VHDL-Applikation in die Gesamtarchitektur des TM FAST-Moduls. 
    \item Testen Sie die Applikation in der realen Umgebung, um ihre Kompatibilität und Funktionalität zu validieren. 
    \item Passen Sie die Applikation gegebenenfalls an, um Anforderungen und Spezifikationen des TM FAST-Moduls zu erfüllen. 
\end{itemize}

\subsection*{Dokumentation und Versionskontrolle} 
\begin{itemize} 
    \item Erstellen Sie eine ausführliche Dokumentation, die die Architektur, Schnittstellen, Konfiguration und Verwendung Ihrer 
    VHDL-Applikation beschreibt. 
    \item Nutzen Sie ein geeignetes Versionskontrollsystem, um Änderungen an Ihrer Applikation nachzuverfolgen und zu verwalten. 
\end{itemize}

Durch diese strukturierte Vorgehensweise können Sie sicherstellen, dass Ihre VHDL-Applikation für das TM FAST-Modul die 
Anforderungen des FM350-2-Moduls erfüllt und in die Gesamtarchitektur des TM FAST-Systems nahtlos integriert wird.